內地債務違約燒至國企 明年勢更危

【本報訊】近月內地企業經營環境轉差及去槓桿下，盈利情況較差的民企無法取得借貸或通過發債償還債務，造成債務違約。其中北大方正無法償付20億元（人民幣．下同）債券，昨有消息指剛獲中國信達（1359）借出短期資金。本報統計內地債務違約自本月起已擴大至國企；有信貸評級更認為，隨着經濟放緩，內地債務違約數量於2020年將會繼續上升。

北大方正獲信達80億貸款

在11月開始，內地債務違約情況越趨嚴重，來自山東的民企西王集團宣佈無法償付28億元債券外、由北京大學創辦的民企北大方正亦無法償付20億元債券，而另一筆超短期融資券亦要延期支付本金。於違約後，昨日路透引述消息人士指，北大方正獲內地四大資產管理公司之一的中國信達，提供80億元短期資金。

財經台手足集思廣益點加速

財經台巴打點睇裝修滙豐、恆生呢個行為

Good

可以思考下點協助走資

違約燒至國企係史上第一次

政府隱性擔保消失
國企融資成本會大幅增加

賣中港MPF !

中國債市有險可守

Push

有北美唔揀揀大陸
唔係on9係咩？

主動啲
改變消費模式

支共滅國

侵：唔駛貿易戰都打殘國企！

先紅後藍
19年富臨、美心蝕到hihi，如果相同既事發生嚮中資就真係光復香港啦（商業上）

Agree

D 國企，大既民企就係知雜帝為面子必定包底，個人類史上最大泡沫，唔知幾時爆呢

花生
海航係表徴

債轉股

有生之年，見到攬炒真好

想參與支爆
就教父母𨍭MPF

MPF戰線 換走滙豐2,400億MPF自救術（股榮）

借個位黎用下

由窮爸爸富爸爸探討黃色經濟圈發展

黃色證券圈

黃色慈善圈

重有招架，叫哂騰信，阿里爸爸，大既民企( 其實已經係國企), 買哂呢啲爛公司

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥) (2)

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

國家做擔保借錢 國企還唔到係咪國家還

MPF戰線 換走滙豐2,400億MPF自救術（股榮）

憑自己能力借點解要還

上年又話今年爆。
今年又話下年爆。

債爆已經聽左幾年。
真係爆，爭氣啲黎返次人食人我睇ok?

靠大家郁D MPF la
MPF戰線 換走滙豐2,400億MPF自救術（股榮）

支爆都聽左十年，幾時全面爆

邊有10年

睇下日本
日本泡沫經濟，在日本稱為泡沫景氣（日語：バブル景気），是日本在1980年代後期到1990年代初期出現的一種經濟現象。根據不同的經濟指標，這段時期的長度有所不同，但一般是指1986年12月到1991年2月之間共4年3個月的時期。這是日本戰後僅次於1960年代後期的經濟高速發展的第二次大發展時期。
這次經濟浪潮受到了大量投機活動的支撐，因此隨着1990年代初泡沫破裂，日本經濟出現大倒退，此後進入了平成大蕭條時期。
日語中「平成景氣」基本與此同義，但有時也包括此後的經濟蕭條階段。

支爆近了
香港獨立 唯一出路

似乎就快

希臘咁大既地方2000億就叫苦連天
大陸冇咩生產力既地方一冇生意少少錢唔緊要
但係咁多地方加埋一定無能力應付
生意大陸本身都搞到差晒 係時候用身體償還

無限數冚數

印錢
CNY M2> USD M2+EURO M2.....

其實咁多違約明口題係因為大陸太多假公司洗黑錢出去

類似（The Laundromat）呢套戲做既野，最後都係市民埋單，而家想要加速爆就要減少支那既外匯收入

Yes
可以推動CPTPP
同埋唔好比佢簽RCEP

不斷國進民退回血劍
無稅收又比班官入去貪污
又唔會識run 企業
咁短視都係等死
讀到小學係咁架啦

近排中國財經新聞
係咁推薦人買債基
富途隻app又係一樣
將垃圾債券改名做高收益債呃傻仔

遲早又黎雷曼事件

退休金回血

Yes

CFD CDS ?

國企唔work

印銀紙 印到買個面包都要一百億
咁到時債務問題 就唔存在

Slow mode支爆

支爆

M2 勁恐怖
D錢去左Real Estate Market 先無導致CPI 升

睇人同企業性質啦 公用行業咪可以囉
不過而家純回血作用

Yes....

出年大陸經濟好大可能攬炒香港，唔襯而家企近美國嗰邊出年就大家一鑊熟

FTA
CPTPP

黎鋪勁既得唔得

中國根本等緊爆
然後扮可憐
等國際救援佢地